\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}

\section{Profil Perusahaan}
\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.8\textwidth]
  {figures/logo}}
  \caption{Logo Holding PT Perkebunan Nusantara III}
  \label{logoptpn}
  \end{figure}
PT. Perkebunan Nusantara III (Persero) Holding merupakan Badang Usaha Milik Negara yang bergerak di bidang pengelolaan, pengolahan dan pemasaran hasil Perkebunan. Komoditi yang diusahakan adalah kelapa sawit, karet, tebu, teh, kopi, kakao, tembakau, aneka kayuan, buah-buahan dan aneka tanaman lainnya.\\
PT. Perkebunan Nusantara III (persero) Holding terdiri dari gabungan PT Perkebunan Nusantara Lainnya yang dipimpin oleh PT Perkebunan Nusantara III, Group PT Perkebunan Nusantara III (Persero) Holding dapat dilihat pada gambar \ref{groupptpn}.
\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.9\textwidth]
  {figures/group-ptpn}}
  \caption{Group PT Perkebunan Nusantara III}
  \label{groupptpn}
  \end{figure}

\newpage
\section{Visi dan Misi}

Perseroan didirikan dengan maksud dan tujuan untuk melaksanakan kebijakan dan program pemerintah dengan memberikan kontribusi terhadap ekonomi dan pembangunan nasional khususnya di subsector perkebunan serta meningkatkan keuntungan (profit) melalui prinsip-prinsip Perusahaan yang sehat berlandaskan peningkatan nilai tambah bagi negara sekalu pemegang saham.
\newline
\newline
VISI :\\
\textbf{Menjadi Perusahaan Agribisnis kelas dunia dengan kinerja prima dan melaksanakan tata kelola bisnis terbaik.}\\
\newline
\newline
MISI :
\begin{enumerate}
\item Mengembanfkan industri hilir berbasis perkebunan secara berkesinambungan
Menghasilkan produk berkualitas untuk pelanggan.
\item Memberlakukan karyawan sebagai asset strategis dan mengembangkan secara optimal.
\item Menjadikan Perusahaan terpilih yang memberikan imbal hasil terbaik bagi investor.
\item Menjadikan Perusahaan yang paling menarik untuk bermitra bisnis.
\item Memotivasi karyawan untuk berpartisipasi aktif dalam pengembangan komunitas.
\item Melaksanakan seluruh aktivitas Perusahaan yang berwawasan lingkungan.
\end{enumerate}
\section{Strukur Perusahaan}
Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[ height=16cm, width=17cm]
  {figures/struktur-ptpn}}
  \caption{Struktur PT Perkebunan Nusantara III}
  \label{strukturptpn}
  \end{figure}